Kohtu ette tulli Mart Kott ja ütles,et tema selle möistusega,mis kogukonna kohus teinud 30mal Juulil 1885 aastal N 47 al,rahul on ja nöudis sedda 106 Rubla 67 kop.kätte saada laewa raha.Sai Peter Loob,kes Mart Kotti jagu laewa omale sai,Kohtu ette nöutud ja tedda sunnitud se raha,se raha Summa wäljamaksma.Agga Peter Loob ütles,et temal praego mitte nenda palju raha ei ole,kui Mart Kott oleks minewa aasta Keiserlikku Kihelkonna Kohtu ees raha wastu wötnud,siis ta oleks kül äramaksnud,sest siis tal olnud nenda palju raha korjatud,agga nüüd ei ole temal rohkem kui 20 Rubla.Kohus möistis:et nenda kui Mart Kott pole minewa aasta Keiserlikku Kihelkonna Kohtu ees raha wastu wötnud,siis nüüd peab Peter Loob temale-Mart Kottile 20 Rubla 67 kop.wäljamaksma ja järgmine raha 86 Rubla peab Mihkli pawas,se on,29mal Septembril sel 1886 aastal wäljamaksma.Mart Kott ja Peter Loob ollid sellega rahul.Peter Loob maksis 20 Rubla 67 kop.Mart Kottile kätte.
Kühno Walla Kogukonna Kohus.
Peakohtumees:Jakob Mättas XXX
Kohtumehed:Juri Wahkel XXX
Jaan Pull XXX
